大陸官媒環球屎報屌錯人post完秒刪 : 香港证监会，到底跟谁姓？

在本届两会，我的好朋友、人大代表李君豪提出建议﹕

在香港设立国家安全执法机构时，专门设置金融安全监察部门，独立运作，由中央直接领导，确保在“一国两制”下，巩固香港国际金融中心的地位，促进香港金融产业发展，防止任何危及内地和香港金融安全的行为，继续发挥好香港金融发展的独特作用。

李君豪从事金融界公职多年，当过港交所的独立非执行董事，对于香港金融业的安全漏洞，以及被外国势力的渗透情况，自然知之甚详。

我和他讨论，谈至痛心疾首，不下多次。

照我愚见，这其中以香港证监会的情况，尤为严重。

01

香港证监会作为证券及期货业的最高监管机构。在1992年的港英政府时代成立，初时由英国人担任主席。
回归后，新加坡人沈联涛做过，英国人韦奕礼也做过，其余的香港人例如梁定邦、方正、唐家成等，均是外资工作经验、西方作风，日常主要沟通语言是英语。

只有在2018年10月上任的现任主席雷添良，才是比较中国化的现届全国人大代表。

换言之，证监会由始以来即由英国人和亲英势力所把持，回归之后，这结构也未曾改变过。在它的主要成员中，外国人、亲西方者几乎占了多数，不消说，这其中也包括了反中乱港人士。

证监会作为金融界的最高监管机构之一，国际惯例向来定由本国人担任，像香港这样子长期由外国势力所把持，世界上绝无仅有。

大卫·韦伯（David Webb，香港媒体一般直接使用其英文名）是壹传媒的小股东，长期控有5.2%股份。至于壹传媒的政治立场和所作所为，也无需多说了。
他有一个评论港股的网站，在近年多次的暴乱，他屡次在网站发表反中乱港的言论。

他在网站中，发表过多次狙击港股和中资股的文章，其中最有名的是在2017年5月15日发表的“50只不能持有的港股”，针对50只港股，以及2018年10月19日发表的“26只不可沾手的股份”，针对的是“华融系”3间上市公司相关的26只股票，包括了民生银行、绿地香港等大企业。

每逢他发表文章后，证监会例必调查相关股票，例如说，2019年2月，他向证监会投诉中国鼎益丰的股价太高，在3月，该公司即被证监勒令停牌。

毫无疑问地，这些股票的股价也因而大跌，达成了狙击的目的。

这并非巧合，证监会当局也不止一次公开承认了两者的行动配合。

这些由证监会和大卫·韦伯的联合行动，重创了多只港资和中资股，纵使绝大多数根本没有证据证明有任何违法行为，后续也没有停牌或检控，但这些无辜的上市公司和股民，已遭受到重大的金钱损失，沽空者也可获得庞大的利润。

02

证监会行政总裁欧达礼（Ashley Ian Alder）是英国人，他的前任韦奕礼，是先当主席、后当签政总裁，以国际标准看，由外国人担任这个在金融足轻重的位置，是不可思议的。
从其政策与行为看，这些年来，证监会拖累了香港的金融发展，对业界的发展也没有起到应有的作用。

例如说，在2016年，它推出《建议改善上市监管决策及管治架构的联合咨询文件》，除了大卫·韦伯大力支持外，业界群起反对，终于迫得它搁置了推行。

去年10月4日，证监会强硬实施《券商孖展借贷新指引》，尽管业界强烈反对，并由金融服务界议员张华峰负责和证监会谈判，但证监一意孤行，甚至不管当时香港正值反修例风波，经济大跌，照样正式实行新例。
这些月来，中小型券商陆续结业，然而证监会依然没有应对动作，眼看着业界步入倒闭寒冬。

在2019年11月，证监会30周年酒会，欧达礼发表开幕致辞，指曾有“非常重要兼有影响力的公司”以不在香港上市作威胁，要求证监会修改投资者保护规则。

更有证监会成员因此被召至礼宾府，最终证监会并没有因压力而修改规则。这公司就是阿里巴巴，正是因为他的阻挠，当初阿里巴巴不以香港作为第一上市地点，令到香港损失了巨额收入。

由此可以见得，欧达礼不以香港金融市场的最大利益为依归。他的拍挡，就是「壹传媒」股东大卫·韦伯。

03

再说证监会的“二把手”梁凤仪。
她在中文大学新闻系毕业，哥伦比亚大学取得新闻硕士。值得注意的是，其后她在《亚洲华尔街日报》任职10年，1994年加入香港金融管理局，2008年任财经事务及库务局副局长，2015年加入证监会，2018年任副行政总裁。

虽然我不知道，她曾在美国重要媒体工作，因而和美国的关系有多深，不过，她的丈夫张国良是香港电台前公共事务组总监。

大家都知道，港台是万人指骂的反中乱港基地，而张国良甚至是反中最烈的节目《头条新闻》团队的监制。

更有甚者，在2011年空降去当广播处长、管理港台的邓忍光，正是被张国良带头在社交网站站发起“不信任邓忍光运动”，呼吁全港台员工公开宣示不与邓忍光合作，迫邓引退。
这令到邓忍光无从整顿改革港台，4年后黯然引退，祸延至今日，港台沦为反中乱港基地，终至不可收拾，现时港府企图整顿，遭遇到强大的反抗。

可以这样说﹕我们不肯定梁凤仪本人的政治立场，但她的丈夫肯定是激烈的反中乱港人士。也可以肯定地说，像梁凤仪这种背景的人士，在证监会中，还有不少。

欧达礼行政总裁之职在今年10月约满，本来已宣布不再续约，港府也已启动了全球招聘程序。

我不明白，为什么在两会开会前夕，也即是宣布涉港国安立法之前，政府为何突然宣布，把欧达礼留任3年。

这究竟是谁的决定、谁应付的责任呢？

很明显，欧达礼作为英国人，谈不上爱中国，甚至谈不上爱香港，梁凤仪的枕边人甚至是反中乱港，由这些人去担任金融监管的最高位置，对于李君豪人大代表所讲的“金融安全”，显然是危险的。

更不待说整个证监会内，黄色势力弥漫的状况。

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析